形式上的「第一滴血」，大家要睇一睇周同學事件嘅嚴重性

周同學嘅離開，相信大家都好難過，在此希望周同學家人節哀順變。但周同學嘅離開都留低咗好幾樣重要嘅嘢俾大家。

第一：正統上嘅紀錄！
過去幾個月，係呢場運動/革命上有好多手足被自殺，或者走唔出情緒嘅困境而輕生。但呢班手足係之後係唔會有任何正統（唔好意思，我真係唔想打官方呢兩個字）上嘅紀錄。但係今次周同學嘅事件，係所有現場直播圖片等都一一紀錄在案，所以係形式上係今次運動中第一個列入死亡嘅個案！所有嘅和理非，全世界都唔可以再講呢場運動係無死亡，已經有周同學嘅個案出現！咁樣會令外國有更確實嘅資料同理據去抵制香港政府。

第二：出師有名
近期，我哋嘅所有遊行/集會都俾黑警拒絕，所提出集會理由都被打壓。而今次，我哋可以正其名，以徹底調查周同學之死逼使政府以正視聽，令到黑警唔可以再肆無忌憚橫行去打壓我哋應有嘅權利！和理非你哋唔需要再為連日嚟嘅打壓而有所擔心。此外，政府好怕單一事件嘅集中化。好似721元朗鄉黑警三方面嘅合作，受害市民眾多，同埋白衫人數目之廣令黑警同政府有藉口話資源有限同涉案人士太多處理唔到，但依家就單一周同學事件，政府必需要投入巨大資源處理，件事已見見咗光（做政府嘅明我講乜），唔可以再低調處理，而咁樣你重唔成立獨立調查委員會？政府，你今次一定要交人！

第三：國際層面上的人權侵犯
國際上好多地方都有留意香港嘅事，但時間一耐，好多變成報章嘅角落。係呢度我唔係想為咗有更大嘅迴響去做，但就今次周同學嘅事，其實等同當年64開嘅第一槍一樣咁震撼！係外國，佢哋開頭都會為我哋發聲，不過長時間抵抗後，佢哋都開始麻目，認為香港人係好和平遊行呀表達意見之後翻屋企呀，最多可能有啲人被打受傷，就係咁。但依家，真係出現咗第一滴血！佢哋會覺得我哋香港人今次唔係講玩，係真係有人會因為個運動/革命有人會死！令到西方國家不得不再提升香港對世界嘅審視同關注程度，中共對香港同世界嘅已經伸出咗爪牙。再者，係人道主義上，周同學最主要嘅死因除咗由高處墜下之外，就係因為班黑警阻撓令到救援人員唔可最快去到現場作出救治。無論任何一方，受傷應該都要得到最先快嘅醫治，之前被捕嘅手足黑警都有大條道理話查案為由拒絕即時醫治，但今次呢？周同學唔係被捕人士！佢哋憑乜嘢理據去阻止醫治周同學呀！呢個係國際人道救援上係解唔通。另外，我想提醒當日最先接觸到周同學嘅人你哋個處境會相當危險，黒警會用盡所有方法去揾你哋出嚟，所以你哋要保護好自己。另外，當日為周同學救治嘅救護人員希望你哋都會大膽講出當日嘅真相，為周同學取回公道！

最後，抗爭時間長會令大家對好多嘢變得麻目，但希望周同學嘅離開，去喚醒翻大家心目中個團火，唔可以俾政府拖下拖下又無咗回事，政府啲新聞稿都開始做緊嘢試圖低調處理同打温情牌，大家要保持清醒。今次係比721事件更加震撼，大家見到甴曱可以大大聲鬧佢哋係殺人犯，我相信黑警內部都一定會因為呢件事而亂，被自殺，性侵佢哋都可以話係傳聞，但今次所有證據攞上枱，無得佢哋抵賴！

周同學，希望你係天國會得到安息
各位過咗身嘅手足，我哋一定會還你哋公道！

光復香港，時代革命！

領展都有cam，點解831無？因為死得仲多

推

日本所有媒體都係用第一個死者黎報導事件

可想而知係幾嚴重
但香港人就偏偏喺最要正視既時間反應唔切

我其實睇淡左香港
由第1槍要開始反
有錢/走到真係早走早著

雖然呢句好撚難聽，但其實周同學嘅死係一個非常好嘅助燃劑去令呢場運動keep moving

第一槍都淨係識好嬲好嬲....唉

信我
香港人係咁上下

但係一個咁高度發展嘅城市發生警暴引致死亡嘅問題，係其他地方真係拆咗你警署

可以算係67後
香港因抗爭而出現的第一滴血
佔中，反高鐵，保育......都無死人

(好多跳樓死，浮屍就難以確認)

曱甴近平推

信咪
有人死都係4個字
天下太平

我大致認同你講，但我覺得梁烈士都會被載入歷史
如果無梁烈士既死，佢黃雨衣既背影，616唔會咁多人走出黎

老實講11月開始已經走緊下坡
始終時間拖長左

算係
主要係冇方法集人
好多人又怕死
信我吧
有錢移民好過

抗爭其實係需要轉形
勇武效果都去到樽頸位，其實香港最主要嘅核心就係經濟
長期三罷係會有極大效果，我相信做一個星期個效果要手足次次被捉好

如果香港人重係本住第二日要翻工，不了嘅心態，未來條路其實自己有責任要承擔翻

現實是不少人手停口停，唔似得部分金融業人士炒少一日、賺少啲，好難人人參與

親北京SEND左個黃大仙攻略黎